{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "蔡總統於 105 年全國反毒會議中表示,毒品防制是政府的第一要務,也強調毒品防\n制不是單一部會的事情,強化整合跨部會、跨縣市及跨領域的合作資源,問題才能\n夠獲得解決。\n①試說明我國當前的基本反毒政策?為有效防制毒品氾濫,分就那幾個區塊實施反\n毒?為推動反毒政策,強化整合跨部會、跨縣市及跨領域的合作,中央與各地方\n政府特別成立那些組織機制?其個別任務功能為何?(16 分)\n②試說明如何運用目標導向之公共衛生犯罪預防模式之三級預防理論,採取有效之\n反毒策略與作法?(9 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "警察於街頭執法時,面對各種執法情境,經常需要行使強制力,至於使用強制力之\n程度,依據 Skolnick and Fyfe 區分有那些行為態樣?警察為有效處理或解決街頭執\n法問題時,經常需要作成執法裁量,例如:追不追車?(Pursuit?)開不開槍?(Shot\nor Don’t shot?)要不要逮捕?(Arrest or not?)等決策裁量情境時,警察人員應\n如何依據執法倫理與原則及各種現場情境因素,作成最適當的解決方案?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "關於警察政策執行之敘述,下列何者錯誤? (A)警察政策的執行是一項複雜的社會實踐過程 (B)警察政策的執行有賴內在條件與外在情況的配合 (C)警察政策規劃不得依實際情境適度修正 (D)警察政策各項資源的落實也關係到政策執行的效果",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "關於警察基本概念之敘述,下列何者錯誤? (A)警察(Police)一詞是從希臘文「Politeia」與拉丁文的「Politia」演變而來,其意為「都市之統治 方法與都市行政」 (B)英文詞語「Constabulary」亦可代表警察部隊,源於十四世紀拉丁文表示社區內執法隊伍的意思 (C)「依法維持公共秩序,保障社會安全」,實為現代警察的積極性任務 (D)就警察的手段而言,用指導才能樹信,用服務才能懷德",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "關於警政策略之敘述,下列何者錯誤? (A)美國堪薩斯市的「預防巡邏實驗」,證明巡邏對犯罪完全沒有影響 (B)美國學者Walker認為增加警力,並結合社區警政,可能會適度減少犯罪,但不符合成本效益 (C)美國紐瓦克市的「徒步巡邏實驗」,發現更多的徒步巡邏可減少市民對犯罪的恐懼 (D)CCTV(Closed Circuit Television)本質上是警察巡邏技術的擴展,1個持續的眼睛全天候監視著街道",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "關於破窗理論或破窗警政之敘述,下列何者錯誤? (A)人們對犯罪被害的恐懼感,與他們所在的周遭環境有關 (B)在破窗警政中,警察應重視重大犯罪與失序行為 (C)紐約市警察局認為修復破窗,最好的策略就是零容忍政策 (D)破窗理論及零容忍可當問題導向警政及社區警政之開路先鋒",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "關於美國紐約市COMPSTAT成功因素分析之敘述,下列何者錯誤? (A)政治人物與議會的全力支持 (B)對於犯罪知識累積及其立即的反應措施 (C)其他刑事司法機關的配合 (D)警政高層統一集中管理措施",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "關於犯罪恐懼感與被害機率之敘述,下列何者錯誤? (A)犯罪之恐懼感是屬於主觀的心理的,與客觀的整體數據關連性相當低 (B)「感知上的弱點」是犯罪被害恐懼感重要預測變項 (C)社會上的失序如於公共場所中的騷擾行為,會產生較強烈的犯罪被害恐懼感 (D)美國所實施的全國犯罪被害調查,發覺「老弱、婦孺」較「男性、單身」易成為犯罪被害人",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "關於古典犯罪學派與犯罪預防之敘述,下列何者錯誤? (A)古典犯罪學派建構出威嚇性犯罪預防理念,設計出現代警察制度及現代監獄制度 (B)古典犯罪學理論為我們提供了一種「國家主導型的犯罪學研究途徑」 (C)古典犯罪學派強調人類行為的不可預測性,因而處罰是公開、迅速和合適,人們就會減少犯罪 (D)古典犯罪學派設立了一套易於執行的司法程序,法律明確規定每一種犯罪和每一等級犯罪的懲罰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "關於風險社會與犯罪預防之敘述,下列何者正確? (A)「風險」(risk)等同於災難(disaster) (B)風險社會的最主要特徵之一,則是社會結構制度更趨複雜化,伴隨此現象越來越相信專家預測風險的能力 (C)目前對於「性與暴力犯罪者」有採取事後預警措施,來管理此類危險的犯罪人 (D)在進行風險分析時,要考量3個重要的因素包含弱點、可能性及臨界點",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "關於警察課責機制的比較,下列何者屬於內在的顯性控制機制? (A)社會化 (B)監察機制 (C)權威的或諮詢的 (D)警民互動",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警察人員將「犯罪問題分析三角圖」應用於預防犯罪時,下列敘述何者錯誤? (A)犯罪問題分析三角圖的三邊分別代表犯罪者、標的及場所 (B)改善場所的弱點因素以降低犯罪發生率 (C)強化防衛者角色來抑制潛在犯罪者再犯罪 (D)避免慢性加害者(野狼)在犯罪熱點(賊窩)去尋找合適標的物(活靶)的問題發生",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "關於少年事件處理之敘述,下列何者錯誤? (A)我國少年事件處理法所處理的對象,並非僅是 12 歲至未滿 18 歲之少年,也處理 7 歲以上至未滿 12 歲有觸犯刑罰法律之兒童 (B)我國現行之「警察機關防處少年事件規範」,明確規定警察機關防處少年事件之基本原則為「預防與 偵處並重」 (C)釋字第 664 號解釋認為有經常逃學或逃家之虞犯少年,由少年法院依少年事件處理法處理之,係為 維護虞犯少年健全自我成長所設之保護制度,尚難逕認其為違憲 (D)「少年輔導委員會設置要點」目前已修正為「少年輔導委員會設置及實施要點」,藉以強化其組織及功能",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "關於犯罪學上慢性習慣犯(chronic offenders)之敘述,下列何者錯誤? (A)沃夫岡(Wolfgang,Marvin E.)等同生群研究,發覺 627 人觸犯四次以上的犯行紀錄,占所有研究 人數(9,945 位)的6.3% (B)慢性犯罪者研究轉化為政策上的問題,會牽涉到如何評估高危險犯罪者1年平均觸犯多少犯罪 (C)在慢性習慣犯的預測上,「False positives」指非暴力犯罪者錯誤地被誤認為有暴力犯罪者 (D)防治慢性習慣犯,應將資源置於生命早期的預防措施",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "關於毒品防治之敘述,下列何者錯誤? (A)毒品管制之主政機關為法務部,毒品之分級及品項,由法務部會同衛生福利部組成毒品審議委員會審議 (B)現行毒品根據它的成癮性、濫用性、危害性分成四級,搖腳丸屬於第二級毒品,愷他命屬於第三級毒品 (C)我國現行反毒策略為「斷絕供給」,並建立「防毒」、「拒毒」、「戒毒」及「緝毒」之四大工作區塊 (D)少年單純持有第三級或第四級毒品未滿 20 公克者,因毒品危害防制條例未有明確規定應依少年事件 處理法處理,故現況係由查獲警察機關裁處行政罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "關於警察政策評估之敘述,下列何者錯誤? (A)傳統警察評估特別重視結果評估 (B)預防犯罪方案影響評估會受到犯罪轉移和利益擴散的影響 (C)需要用過程評估的另一理由是會產生滯後效應(time lag) (D)過程評估可以知道它是如何完成且對犯罪率的影響",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "阻止犯罪者前來,可以降低下列那一種犯罪熱點的類型? (A)犯罪產生地 (B)犯罪吸引地 (C)犯罪促進地 (D)犯罪中立地",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "學者Skolnick 和Bayley(1986)針對美國6個城市有關警政改造的研究指出,社區警政包含那4個要素? (A)警民互惠、指揮分權、巡邏勤務的重新定位、警力的民間化 (B)回應社區、動員社區志工、團體資源運用、問題解決 (C)掃瞄、分析、回應、評估 (D)決策權的分化、警民關係親近、問題導向社區化、警察組織地方化",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "在社區警政發展的過程中,許多犯罪學或警察學的理論,扮演著重要角色。學者Walker 和 Katz(2013) 稱下列那一個理論是社區警政的基石? (A)社會解組理論(Social Disorganization Theory) (B)集體效能理論(Collective Efficacy Theory) (C)犯罪型態理論(Crime Pattern Theory) (D)破窗理論(Broken Windows Theory)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "在警察的課責機制中,「新北市政府警察局投訴委員會」是屬於下列何種課責機制? (A)外部-專責控制機制 (B)外部-包含控制機制 (C)內部-顯性控制機制 (D)內部-隱性控制機制",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "學者 Muir(1997)在「警察:街頭政治人物」一書中從民族誌學的角度描述警察行為,其認為一個好的 或專業的警察應具有那兩個特質? (A)專業與執行力 (B)冷靜與判斷力 (C)親切與協調力 (D)熱情與洞察力",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "邇來行政院送請立法院審議毒品危害防制條例第31條之1草案,內容規範特定營業場所業者於發現疑似 施用或持有毒品之人,應通報警察機關處理。從第三造警政(Third Party Policing)角度觀之,這是警察 善用民力、尋找承擔者中的那一種作法? (A)聯繫法 (B)鼓勵法 (C)強制法 (D)說服法",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "在一般防止入侵建築物的措施中,民眾常裝設「鐵窗」、「鐵門」與「金庫」來防護標的物。這種防範 措施屬於犯罪預防風險管理(Risk management)4D策略的那一項範疇? (A)阻礙(Deter) (B)察覺(Detect) (C)延遲(Delay) (D)拒絕(Deny)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "情境犯罪預防策略(Situational Crime Prevention Approaches)在過去 10 年間運用於汽機車竊盜犯罪之 防範,成效斐然。根據各項具體作為的先後實施順序,下列何者的排列方式完全正確? 2003年 2005年 2006年 2007年 新出廠車輛加設防 (A) 機車加大鎖 機車烙碼 反銷贓執行計畫 竊辨識碼 新出廠車輛加設防 (B) 機車烙碼 反銷贓執行計畫 機車加大鎖 竊辨識碼 新出廠車輛加設防 (C) 反銷贓執行計畫 機車加大鎖 機車烙碼 竊辨識碼 新出廠車輛加設防 (D) 反銷贓執行計畫 機車加大鎖 機車烙碼 竊辨識碼",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "有關美國學者Sampson與其同僚於1997年提出集體效能(Collective Efficacy)的論述,下列何者錯誤? (A)集體效能係指鄰里擁有維持公共場所如街道、人行道、公園秩序井然的能力 (B)兩大核心概念:「相互凝聚且信任」以及「建立共識支持鄰里社會控制以防禦外來侵入」 (C)鄰里的正式社會控制力量較民眾的非正式社會控制力量來得重要 (D)他們研究發現,集體效能愈高的鄰里,暴力犯罪率就愈低",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "根據統計,目前臺北市裝設有逾 1萬5千支的錄影監視器,其他縣市也如火如荼的裝設當中。根據學者 Clarke 和 Eck(2003)所主張的情境犯罪預防策略,「裝設錄影監視器」(CCTV)屬於 5 大策略中的 那一項策略? (A)增加犯罪阻力 (B)增加犯罪風險 (C)減少犯罪誘因 (D)減少犯罪刺激",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關20/80法則的說明,下列敘述何者正確? (A)該法則最早係由義大利經濟學家V. Ferri提出,又稱為費利法則 (B)犯罪是隨機分布在社區的某些地方,並無法掌握其模式 (C)犯罪熱點經常移動,是不易瞄準目標的,無助於犯罪預防效能之提升 (D)如果犯罪的分布有此一特性,對警政工作而言,就是集中有限資源,全力打擊這些犯罪熱點或區域",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\106年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}